\begin{einstieg}
	\section{Einstiegsaufgabe: Konfettikanone}
	\recommended{22 Z.\\32 Z.\\54 Z.\\50 Z.}{\arrays \mouse \methoden \klassen \vektoren}

	Wir wollen fürs jährliche Karneval eine Konfettikanone entwickeln. \\
	Dabei soll per Knopfdruck am derzeitigen Ort der Maus ein Haufen Konfetti sprühen.

	\subsection{Konfettipartikel}

	Zunächst wollen wir ein Konfettipartikel programmieren.
	Da wir schon jetzt wissen, dass später hunderte generiert werden sollen, ist hier eine Klasse sinnvoll.

	Schreiben Sie die Klasse \code{Particle}, in welcher die Instanzvariablen \code{float x, y} und \code{color c}, sowie die Geschwindigkeiten \code{float vx, vy} gespeichert werden.
	
	Mit dem Konstruktor \code{Particle( ... )} soll man die \code{x} und \code{y}-Variablen, sowie die Farbe \code{c} festlegen können.
	Lassen Sie die Geschwindigkeitsvariablen zunächst unberührt.

	Schreiben Sie zudem eine Methode \code{void show()}, welche dieses Partikel an der derzeitigen Position zeichnet.
	Platzieren Sie dann einen roten Partikel in die Bildmitte.

	\begin{center}
		\imagebox{\img/1.png}{.35\textwidth}
	\end{center}

	\subsection{Der erste Flug}

	Was wäre ein Konfettipartikel ohne Bewegung?

	Legen Sie im Konstruktor eine zufällig gewählte horizontale Geschwindigkeit fest, und setzen Sie \code{vy} zu einem kleinen, positiven Wert (damit die Partikel erst leicht hochspringen, bevor sie nach unten fallen).

	Schreiben Sie eine Methode \code{void move()}, welche auf \code{x} und \code{y} die entsprechenden Geschwindigkeiten anwendet, und dann auf \code{vy}  eine Schwerkraft wirken lässt.
\end{einstieg}


\vspace{1em}

\rightline{Auf der nächsten Seite geht diese Aufgabe weiter...}

\begin{einstieg}
	\subsection{Gib mir mehr!}

	Ein Partikel ist ja schön und gut...
	Wir wollen aber mehr!

	Schreiben Sie zunächst für die Klasse \code{Particle} eine weitere Methode \code{boolean isOutside()}, welche \code{true} ausgibt, wenn das Partikel außerhalb des Bildschirms ist.

	Legen Sie dann eine Variable \code{int count} fest (die Anzahl der Partikel), und mithilfe dessen eine Variable \code{Particle[] particles} fest.
	Schreiben Sie in \code{draw()} eine for-each Schleife, die alle Partikel zeichnen und bewegen soll.
	Überprüfen Sie davor, ob \code{p == null} gilt - und machen Sie in diesem Fall nichts (da ein leeres Partikel nicht gezeichnet werden kann).

	Schreiben Sie dann eine Funktion \code{void loadNewParticles(int n)}, welches \code{n} neue Partikel generieren soll.
	Verwenden Sie dazu eine Schleife, welche Elemente des \code{particles}-Array durchläuft und überprüft, ob das vorliegende Partikel entweder außerhalb der Bildfläche ist, oder noch nicht existiert.
	Brechen Sie die Schleife vorzeitig ab, wenn Sie \code{n} aktualisierte Partikel erreicht haben.

	Überprüfen Sie in \code{draw()} nun, ob derzeit \code{mousePressed} \code{true} ist.
	In diesem Fall soll \code{loadNewParticles()} mit einem von Ihnen gewählten Wert aufgerufen werden.

	\begin{center}
		\imageplay{\img/2.png}{.27\linewidth}{1} \hfil
		\imageplay{\img/3.png}{.27\linewidth}{2}
	\end{center}

	\subsection{Wellen}

	Bauen Sie Ihr Programm so um, dass die Bälle nun keine Schwerkraft mehr haben, sondern stattdessen konstante Faktoren für die Bewegung in die \code{x}- und \code{y}-Richtungen.

	Um dies zu erleichtern, wollen wir nun mit der Klasse \code{PVector} arbeiten.
	Dabei soll jeder Ball zwei solcher Vektoren haben:
	Einen, um die Position zu speichern, und ein weiterer für die Richtung.

	Ihr Konstruktor soll nun einen \code{PVector pos} entgegennehmen und speichern.
	Wenn Sie eine neue Instanz erzeugen, geben Sie anstatt von \code{mouseX} und \code{mouseY} einen Vektor aus diesen: \code{new PVector(mouseX, mouseY)}.
	Den Geschwindigkeitsvektor \code{PVector vel} können Sie mithilfe der Methode \code{PVector.fromAngle(rad)} generieren.

	\clue{Um einen zufälligen Winkel zwischen $0$ und $360^\circ$ zu erhalten, können Sie \code{radians(random(360))}, oder noch kürzer, \code{random(TWO_PI)} verwenden.} \\
	\clue{Mit \code{myVector.x} und \code{myVector.y} können Sie auf die Werte eines Vektors zugreifen.
		Mit \code{myVector.add(otherVector)} addieren sie einen anderen Vektor auf einen Vektor.}


\end{einstieg}
